\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

\makesavenoteenv{tabular}

\begin{document}
	
	\title{Klammerung}
	\makeatletter
	\let\problem\@title
	\makeatother
	\date{}
	\maketitle

    \begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=0.48\textwidth, keepaspectratio]{(}
    \end{wrapfigure}
    Komplexe Mathematische Ausdrücke erfordern häufig eine schrecklich große Anzahl an Klammern. 
    Seit du auch noch gelernt hast, dass Arrays eckige Klammern verwenden ist dir klar, dass der damit mögliche Wald gültiger Klammern vollkommen unübersichtlich wird. \\
    In dieser Aufgabe geht es darum zu entscheiden, ob eine gegebene Klammerung gültig ist, dass heißt ob es zu jeder öffnenden Klammer genau eine schließende Klammer gibt.

    
    \section{Eingabe}
    Die Eingabe erfolgt über die Standardeingabe\footnote{Die Standardeingabe ist System.in. Um daraus zu lesen empfiehlt sich die Verwendung von java.util.Scanner. Die Terminalklasse der Übungsblätter funktioniert zwar auch, ist aber weniger praktisch.}
    Es werden beliebig viele Zeilen mit jeweils einem Klammerausdruck bestehend aus \verb|( ) [ ]| erwartet. Das Programm terminiert nach Verarbeitung der letzten Zeile.
	\section{Ausgabe}
    Für jede Zeile der Eingabe wird \verb|Ja| ausgegeben, wenn die Klammerung korrekt ist, \verb|Nein|, wenn sie falsch ist.

	\section{Beispieleingabe/ -Ausgabe}
		
    \begin{tabular}{|p{0.47\textwidth}|p{0.47\textwidth}|}
        \hline
        \textbf{Eingabe} & \textbf{Ausgabe} \\
        \hline
        \verbatiminput{data/sample/sample.in} & \verbatiminput{data/sample/sample.ans} \\
        \hline
        
    \end{tabular}
        
    \section{Hinweise}
    Zur Überprüfung eines Klammerausdrucks ist die Verwendung eines Stacks sehr hilfreich.


\end{document}